
Para ejecutar el sistema debe tener docker y docker-compose instalado en el servidor.

Paso para instalar el sistema 

Descargar proyecto en la URL http://gitlab.face.ubiobio.cl:8081/18855174/apptaller 

dirigirse a la carpeta del proyecto


Nº1 -  Ingresar a la carpeta ImagenDocker
Nº2 -  Dentro de la carpeta ejecutar comando "docker build -t servidor ."
Nº5 -  ir a la raiz del proyecto y ejecutar comando "docker-compose up -d"

como ultimo paso :  ir al navegador y entrar a la url  = localhost:8000/login
para ingresar al sistema


para el correcto funcionamiento del sistema el puerto 8000  tiene que estar libre. en caso de que este este utilizado por favor configurar los archivos ImagenDcoker/apache.conf  dockerfile    y  el docker-compose.yml.Este ultimo se encuentra en la raiz del proyecto. 








-----------------------------------------------------------------------------------------------------------


Para ejecutar el sistema debe tener docker y docker-compose instalado en el servidor.

Paso para instalar el sistema 

Descargar proyecto en la URL http://gitlab.face.ubiobio.cl:8081/18855174/apptaller

Nº1 -  Ingresar a la carpeta ImagenDocker
Nº2 -  Dentro de la carpeta ejecutar comando "docker build -t servidor ."
Nº3 -  	crear una base de datos // de forma local
		"Mysql -u usuario -p" // entrar a Mysql
		CREATE DATABASE nombreBASEDATO;



		luego importa

		en la raiz del proyecto se encuentra el archivo sql de la base de datos, ejecutar comando
		"mysql -u usuario -p nombreBASEDATO< bdPoryecto.sql" en la raiz para que reconozca el sql
		// usuario = a usuario configurado en mysql
Nº4 -  Ingresar al archivo .env que se encuentra en la raiz del proyecto y configurar
		APP_URL // direccion en donde se ejecutara el sistema
		DB_CONNECTION // el moto de la base de datos ej "Mysql"
		DB_HOST //  direccion ip donde se encuentra la base de datos 
		DB_PORT // Puerto el cual utiliza la base de datos
		DB_DATABASE // Nombre de la base de datos
		DB_USERNAME // Nombre de usuario del Mysql
		DB_PASSWORD // password de la base de datos mysql

Nº5 -  ir a la raiz del proyecto y ejecutar comando "docker-compose up -d"

El adminisitrador del sistema es: admin@admin.cl password: admin$1234


como ultimo paso :  ir al navegador y entrar a la url  = localhost:8000/login
para ingresar al sistema


para el correcto funcionamiento del sistema el puerto 80 y el 3306 tiene que estar libre. en caso de que este este utilizado por favor configurar los archivos ImagenDcoker/apache.conf  dockerfile    y  el docker-compose.yml.Este ultimo se encuentra en la raiz del proyecto. 
